警察向人群同急救站發射催淚彈， 違反咗邊啲守則同條約？

如果警察向幾千名正在撤退入建築物入面嘅群眾發射催淚彈， 並且直接攻擊 急救站

呢種行為違反咗邊啲守則同條約？

如果呢種行為導致人踩人有人死亡，算唔算係誤殺？

發夢見到類似嘅場面，喺度諗緊現實發生會有乜嘢法律後果

《侵害人身罪條例》第17條

17.意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。